% @Source Calao
% @Points 10
% @Redaction copie
Le nombre de filets d'oranges de $\Masse[kg]{2}$,
mise ne vente sur une semaine suivant la provenance
et la variété, est donné dans le tableau suivant.

\begin{center}
  \begin{tblr}{%
    width=0.8\linewidth,
    colspec={X[c,0.3]*{5}{X[c,1]}},
    hline{2}={3-6}{},
    hline{3-6}={2-6}{},
    vline{2}={3-6}{},
    vline{3-7}={2-6}{},
    stretch=1.6,
    row{2}={
        bg=colorPrim!10,
        font=\bfseries
      },
    % row{3-5}={ht=15mm},
    column{2}={
        bg=colorPrim!10,
        font=\bfseries
      },
    cell{1}{2}={bg=white},
    cell{2}{1}={bg=white},
    cell{2}{2}={bg=white},
    rows={valign={m}},
    }
      &          & A     & B       & C      & D          \\
      &          & Maroc & Espagne & Brésil & Total      \\
    1 & Valencia & 150   &         & 100    &            \\
    2 & Navel    & 650   & 250     &        &            \\
    3 & Total    &       &         & 400    & \num{2000} \\
  \end{tblr}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item Calculer les valeurs manquantes.

        \faHandPointRight[regular]\quad \textit{On désignera chaque cellule
          du tableau par une lettre et un numéro de ligne : par exemple \texttt{B3=dots}}
  \item Calculer les fréquences marginales suivant la variété d'oranges.
  \item \begin{enumerate}
          \item Calculer les fréquences marginales suivant la provenance.
          \item Indiquer la provenance la plus fréquemment vendue.
        \end{enumerate}
  \item      \begin{enumerate}
          \item Parmi les oranges, \textit{valencia}, calculer la proportion
                provenant du Brésil.
          \item Comment appelle-t-on ce type de proportion ?
        \end{enumerate}
\end{enumerate}
